---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（三）
date: "2020-04-08T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
---

<!-- 内容放在这里 -->
## 架势（Guards 或 Postures）
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;许多架势都是单剑的架势，因此也有很多（对应的）反制架势。在我的第一本书里，我无法把它们全部教给读者，但只需给出它们中的两个架势，就足以让你学习整本书的内容了。为了使你（在剑斗中）远离危险，你必须首先记住这一点：从距离之外开始，即对方够不着的地方，寻求控制对方的剑（find the sword），同时将你的剑放在对方的剑的上面。在这种情况下，对方不可能直接进攻到你，除非他用两拍：先脱离交剑绕剑换边，然后再进攻。利用这种方法，你就能够应对对方的一切架势，无论是高架还是低架，根据你观察到的架势（来决定具体的应对措施）。永远不要给对方（直接）进攻的机会，这样你就不可能被对方一拍击中。注意，当这个动作完成的时候（指 find），对方的剑尖不应该对准你的躯干中心；为达到这个目的，你应该出手时敏捷而强有力，身体保持一个蓄势待发的状态，持剑手应当保持伸展而有力的在前。
<!--more-->


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;掩住（cover，或者说 Gain）对方剑的情况可以在 plate 2 和 plate 3 中看到，图中你将对方的剑置于你躯干之外的线上，借此使得对方不进行绕剑换边就无法攻击到你。（在这个状态下）双脚稳定，躯干稳固，持剑手有力的伸展在前，掩住对方的剑，以待发动进攻，就像图例中所展示的那样。


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_2.png)


{{<center>}} Plate 2 {{</center>}}


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_3.png)


{{<center>}} Plate 3 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果你观察到对方处于高架或者低架，却没有采取相应的反制架势的话，你就无法保证自己的安全。即便对方是一个不怎么了解剑理并疏于练习的人，这也是十分危险的情况。如果你这么做了，那将从两个方面威胁到你：你给了对方机会来掩住你的剑然后直接进攻的机会，或者你自己陷入了被动——必须要绕剑换边或者佯攻或是别的什么动作，才能脱离对方的控制。如果你采取了安全的架势，正如我上面说过的，他将无法在你不注意的情况下动作或是移动，并且也没有机会做出防守。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在图例中，读者可以看到两种剑在身前的架势，以及两种以掩剑为意图的反制架势。一种是在内线控剑，另一种是在外线控剑，我将在后面的课程中展示具体用法。


Gain 分解动作：无论从内线还是外线取得控制，都应该从距离之外开始，首先处于一个架势之中，然后接近对方，直到对方剑的弱剑身（debole）处于我方的强剑身（forte）的位置，再将你的正刃对着对方的剑身，最后将你的剑身与中线形成略微的交叉。


## 附录
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;再次强调 find the sword 和 gain the sword 的概念，英文译者在这里也提出了三个交剑优势的概念，在这里做一下总结。


1.杠杆优势，即我方的强剑身对准对方的弱剑身


2.正刃优势，即我方的正刃对着对方的剑身


3.交叉优势，即我方的剑与中线形成交叉，将对方的剑拨置我方的躯干内/外侧（同时我方的剑会略微高于对方）


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;当上述三个优势形成的时候，就完成了控线的动作。以下再给两个图例


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Find_inside.jpg)


{{<center>}} 内线控线 {{</center>}}


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Find_outside.jpg)


{{<center>}} 外线控线 {{</center>}}

&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;由于两把剑不是一样长的，所以杠杆优势可能不是那么明显，希望各位能通过这些理解三优势和控线。关于 find 和 gain 的具体区别，可以参看 devon 的两分钟迅捷剑视频。


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-04-08T14:30:32+08:00 | Deng |